{
    "question": "Perbedaan antara gema dan gaung terletak pada?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h2>BUNYI PANTUL - GEMA &amp; GAUNG</h2><p></p><p>Perbedaan antara Gema dan Gaung terletak pada </p><p>1. Bunyi pantul yang terdengar setelah bunyi asli bergetar. </p><p>2. Jarak antara sumber suara &amp; penghalang.</p><p>3. Dampak.</p><p></p><p>Untuk penjelasan lebih lanjut, mari kita simak bersama pada pembahasan berikut, ya :)</p><p></p><p></p><h3>PEMBAHASAN</h3><p></p><p>Haii!</p><p>Pada soal ini kita akan membahas mengenai perbedaan antara Gema dan Gaung. Apa kamu tahu apa itu bunyi <strong>Gema</strong> dan <strong>Gaung</strong>? </p><p></p><p><strong>GEMA</strong></p><p>Gema adalah bunyi pantul yang baru terdengar tepat setelah bunyi asli selesai bergetar. Jadi, pada bunyi gema ini, suara asli terdengar seperti 2 kali diucapkan. Cara bunyi Gema terdengar adalah seperti</p><p>BAHAGIA - BAHAGIA</p><p></p><p><strong>GAUNG</strong></p><p>Sementara Gaung adalah bunyi pantul yang terdengar hampir bersamaan saat bunyi asli diucapkan. Tentunya, saat bunyi gaung terdengar, akan sangat mengganggu orang dalam mendengar suara aslinya, karena bunyi pantul mengecohkan bunyi asli hingga bunyi asli menjadi tidak jelas.</p><p>Contohnya seperti</p><p>BA(BA) HA(HA) GI(GI) A(A) <strong><em>atau</em></strong><strong><em> </em></strong>BAHA(BAHA) GIA(GIA)</p><p>_</p><p></p><p>Nah, setelah mengetahui apa itu Gema dan Gaung, mari kita bahas lebih lanjut mengenai letak perbedaan antara keduanya.</p><p></p><h3>1. Bunyi pantul yang terdengar setelah bunyi asli bergetar.</h3><ul><li>Seperti yang telah saya jelaskan di atas, bahwa pada Gaung, bunyi terdengar hampir bersamaan dengan bunyi aslinya. </li><li>Sementara pada Gema, bunyi pantul baru terdengar setelah bunyi asli selesai terucap/bergetar.</li></ul><p></p><h3>2. Jarak antara sumber suara &amp; penghalang.</h3><ul><li>Pada bunyi gaung, jarak antara <strong>sumber suara</strong> dan <strong>penghalangnya</strong> adalah <strong><u>sempit</u></strong>. Jadi suara pada bunyi gaung bisa langsung terpantulkan saat gelombang suara sudah menyentuh dinding pembatas. Maka tidak heran jika bunyi pantul langsung datang hampir bersamaan dengan bunyi aslinya.</li><li>Sementara pada bunyi gema, jarak antara <strong>sumber suara </strong>dan <strong>penghalangnya</strong> adalah <strong><u>lebar/jauh</u></strong>. Maka ada jarak beberapa waktu sampai getaran bunyi mencapai penghalangnya (yg membuatnya memantul kembali). Maka saat bunyi pantulnya bergetar, di saat yang sama bunyi aslinya telah selesai terucap.</li></ul><p></p><h3>3. Dampak.</h3><ul><li>Bunyi gema sangat bermanfaat dalam kehidupan manusia. Misalnya untuk mengukur kedalaman laut, yang menggunakan prinsip kerja dari <strong><em><u>Sonar</u></em></strong>. </li><li>Sementara pada bunyi gaung, bunyi pantulannya adalah kerugian bagi manusia. Misalnya pada gedung bioskop. Bunyi gaung akan memantul-mantul dan akan mengecohkan bunyi aslinya, sehingga bunyi asli tidak terdengar jelas. Oleh karena itu, pada dinding buoskop selalu dipasangi peredam suara (seperti spons, busa, atau lainnya) untuk mencegah bunyi gaung terus memantul.</li></ul><p></p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut</p><ul><li>Apa yang dimaksud dengan bunyi pantul - https://brainly.co.id/tugas/6934593</li><li>Apa perbedaan gaung dan gema -  https://brainly.co.id/tugas/2441658</li></ul><p></p><p></p><p>\u2022</p><h3>DETAIL JAWABAN</h3><p>Mapel: Biologi</p><p>Kelas: IV SD</p><p></p><p>Bab: 8 - Bunyi</p><p>Kode Soal: 4</p><p>Kode Kategorisasi: 4.4.8</p><p>Kata Kunci: Bunyi Pantul, Gema, Gaung, Perbedaan Gema dan Gaung</p><p></p><p></p><p></p><p>#OptiTimCompetition</p><p>#FebMarch2020</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-langkah-langkah-menyimpulkan-isi-berita-248",
            "question": "Jelaskan bagaimana langkah - langkah menyimpulkan isi berita!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menyimak berita dengan baik dan menentukan pokok-pokok isi berita.Menyimpulkan berita berdasarkan pokok-pokok isi berita.Menyampaikan kesimpulan itu kepada orang lain.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menyimak dengan saksama informasi yang di baca<br>mencatat pokok-pokok informasi yang dibaca/ didengar<br>membuat simpulan informasi sesuai dengan pokok pokok informasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-prologmonologdialog-741",
            "question": "Arti dari prolog,monolog,dialog",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Prolog = Pembicaraan yang dilakukan diawal cerita.<br>Monolog = Pembicaraan yang dilakukan oleh satu orang.<br>Dialog = Pembicaraan yang dilakukan oleh 2 orang atau lebih.<br>Tambahan, <br>Epilog = Pembicaraan di akhir cerita.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span>Prolog\u00a0adalah bahasa\u00a0pemrograman logika\u00a0atau di sebut juga sebagai\u00a0bahasa non-procedural. Namanya diambil dari\u00a0bahasa Perancis\u00a0programmation en logique\u00a0(pemrograman logika). Bahasa ini diciptakan oleh\u00a0Alain Colmerauer\u00a0dan\u00a0Robert Kowalski\u00a0sekitar tahun\u00a01972\u00a0dalam upaya untuk menciptakan suatu\u00a0bahasa pemrograman\u00a0yang memungkinkan pernyataan logika alih-alih rangkaian perintah untuk dijalankan\u00a0komputer.</span><span>Berbeda dengan bahasa pemrograman yang lain, yang menggunakan\u00a0algoritma\u00a0konvensionl sebagai teknik pencariannya seperti pada\u00a0Delphi,\u00a0Pascal,\u00a0BASIC,\u00a0COBOL\u00a0dan\u00a0bahasa pemrograman\u00a0yang sejenisnya, maka\u00a0prolog\u00a0menggunakan teknik pencarian yang di sebut\u00a0heuristik\u00a0(heutistic) dengan menggunakan pohon logika.<br><br><span>Monolog adalah istilah keilmuan\u00a0yang diambil dari kata mono yang artinya satu dan log dari kata logi yang artinya\u00a0ilmu.Secara\u00a0harfiah\u00a0monolog adalah suatu ilmu terapan yang mengajarkan tentang\u00a0seni peran\u00a0dimana hanya dibutuhkan satu orang atau dialog bisu untuk melakukan\u00a0adegan\u00a0/\u00a0sketsa\u00a0nya . Kata monolog lebih banyak ditujukan untuk\u00a0kegiatan seni\u00a0terutama\u00a0seni peran\u00a0dan\u00a0teater<br></span><br><span>Pengertian Umum, dialog adalah proses komunikasi antara 2 atau lebih agen, dalam dialog makna harus dipertimbangkan agar memenuhi kaidah semantis dan pragmatis.</span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kalimat-majemuk-setara-dan-kalimat-majem-670",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kalimat majemuk setara dan kalimat majemuk bertingkat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat Majemuk Setara adalah kalimat majemuk yang terdiri\natas beberapa kalimat yang setara/sederajat kedudukannya.<br>contoh :\u00a0Umkar pergi ke pasar, Ririn pergi ke sawah sedangkan\nSirob pergi ke sekolah.<br><br>Kalimat Majemuk Bertingkat\u00a0adalah kalimat yang terjadi dari beberapa kalimat tunggal yang kedudukannya\ntidak setara/sederajat.<br>contoh :\u00a0Jika aku mendapatkan rangking 1, aku akan\nmendapatkan laptop baru.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-karangan-442",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan karangan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karangan merupakan karya tulis hasil dari kegiatan seseorang \nuntuk mengungkapkan gagasan dan menyampaikanya melalui bahasa tulis \nkepada pembaca untuk dipahami<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Karangan merupakan karya tulis hasil dari kegiatan seseorang \nuntuk mengungkapkan gagasan dan menyampaikanya</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemakaian-teknologi-selain-memudahkan-dan-meringankan-beban-kerja-965",
            "question": "Pemakaian teknologi selain memudahkan dan meringankan beban kerja kita sehari-hari juga sering berdampak negatif,terutama terhadap..........    a.beban kerja manusia\r\nb.kondisi lingkungan sosial\r\nc.kelestarian lingkungan hidup di sekitar kita\r\nd.kondisi lingkungan budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.beban kerja manusia<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-alasan-alasanmu-tentang-novel-sang-pemimpi-347",
            "question": "Sebutkan alasan-alasanmu tentang novel sang pemimpi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menggugah minat baca, isi yg mnarik, membangkitkan semangat diri.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Alasan atau pendapat nih? :) Kalo misalnya pendapat, menurutku Novrl Sang Pemimpi itu isinya sangat mendidik, memberi motivasi mengenai kehidupan, cukup teoritis, dan pasyinya sesuai dengan kehidupan sehati-hari (walau banyak yang ahak jadul).. Kalo ditanya alasan sih, kayaknya absurd pertanyaannya :) Maaf kalo bikin kecewa :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tantang-meletusnya-gunung-kelud-ple-495",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tantang meletusnya gunung kelud???....    pleisssssssss jawab dg cepat \r\nbutuh nih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Gunung meletus adalah gunung api atau gunung yang masih aktif yang memuntahkan magma, lava, atau lahar. Biasanya gunung meletus juga menyemburkan batuan-batuan besar maupun kerikil beserta dengan gas atau asap berbahaya. Setelah terjadi gunung meletus tanah yang dilewati oleh lahar akan menjadi subur karena lahar\u00a0mengandung unsur hara dan mineral yang baik untuk tanah.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gunung Kelud di Kediri, Jawa Timur akhirnya meletus pada 13 Februari \n2013 lalu dan masih menyisakan abu, batuan kecil dan sejumlah material \nvulkanik lainnya di udara hingga saat ini.\n<span>Dalam sejarahnya, Gunung Kelud Telah meletus\n hingga 30 kali selama kurun waktu dari tahun 1000 \u2013 2014 ini. Rentetan \nletusan gunung Kelud ini menunjukkan bahwa aktivitas vulkanik Gunung \nKelud memang selalu aktif dan dalam level waspada.</span><br>Kini ribuan warga di sekitar lereng Gunung Kelud terpaksa mengungsi \nhingga ke daerah lain yang lebih aman. Debu vulkanik hasil letusan \nGunung Kelud terseret angin hingga memasuki wilayah Jawa Tengah, Jawa \nBarat bahkan sampai ke Nusa Tenggara Barat. Tidak ada korban jiwa secara\n langsung yang berkaitan dengan meletusnya Gunung Kelud in<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-wawancara-tentang-transportasi-darat-bus-dong-dibut-902",
            "question": "Contoh teks wawancara tentang transportasi darat (bus) dong\r\ndibutuhkan sekarang :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya:<br>1. pak penghasilannya jadi sopir bus berapa?<br>2.kira kira jmlh penumpangnya sedikit atau banyak<br>3.bapak berkerja jadi sopir bus sdh berapa tahun<br>4.kenapa bapak berkerja jadi sopir bus<br><br>maaf kalau salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kamu-diminta-membuat-kalimat-yang-di-dalamnya-terdapat-penjelasan-602",
            "question": "Kamu diminta membuat kalimat yang di dalamnya terdapat penjelasan bagian    kejadian dengan menggunakan konjungsi dan, tetapi, sehingga, karena, dan selain\r\nitu dengan kata-kata sendiri. Kalimat kamu itu berhubungan dengan peristiwa alam,\r\nseperti banjir dan gempa bumi.\r\na) ...............................................................................................................................\r\nb) ...............................................................................................................................\r\nc) ...............................................................................................................................\r\nd) ...............................................................................................................................\r\ne) ...............................................................................................................................\r\nitu jawabannya apa yah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Bencana banjir <strong>dan </strong>tanah longsor merupakan bencana alam yg sering terjadi di Indonesia<br>b. sekarang, banyak sekali bencana alam yang terjadi di Indonesia, <strong>tetapi</strong> rakyat Indonesia belum memiliki kesadaran untuk menjaga lingkungan mereka<br>c. Gempa bumi di Bali sangatlah besar goncangannya, <strong>sehingga </strong>roboh dan banyak memakan korban jiwa<br>d. Banjir di Magetan terjadi <strong>karena </strong>hujan yang deras<br>e. Tsunami <strong>dan </strong>gempa bumi di Aceh banyak menewaskan korban jiwa.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-drama-dengan-karya-sastra-yang-lain-224",
            "question": "Apa perbedaan drama dengan karya sastra yang lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><br>Drama adalah suatu aksi atau perbuatan (bahasa yunani).Drama mempunyai unsur- unsur seperti rangka cerita ( plot ), penokohan ( karakter/ watak ), diksi ( pilihan kata, kebahasan ), tema, perlengkapan, dan nyanyian.<br><br>saya jawab antara drama dan prosa:<br>Persamaannya dengan prosa, drama memiliki unsur-unsur yang mirip dengan prosa, yaitu ada tema, tokoh, latar, alur, serta amanat.<span>Bentuk fisik antara drama dan prosa jelas berbeda. perbedaannya drama mempertunjukan secara langsung dengan tokoh-tokoh sebuah cerita dalam karya sastra. sedangkan prosa, digambarkan melalui tulisan atau rangkaian kata-kata dalam karya sastra tersebut. pembaca dituntut untuk berimajinasi dalam memahami sebuah karangan prosa fiksi sedangkan dalam drama penonton secara langsung disuguhi adegan-adegan yang membentuk sebuah cerita.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}